香港有9成教會都係外協成員，得班循道友係像耶穌待人

如果你係基督徒/耶撚，請看了這篇文章先：

耶穌如何「反社會」？

我想大家看到這個標題時，可能會想：「耶穌真的會反社會嗎？」。

甚至有人會想：「難道耶穌有反社會人格？」。

請大家不要誤會，我不是說主耶穌有反社會人格，我而是說主耶穌與這個世界的主流社會文化是對著幹的。

凡是被主流社會所歧視的，主耶穌都愛；凡是被主流社會所排斥的，主耶穌都接納。

為何我會這樣說？請等我慢慢道來。

我們首先來看看四福音（馬太福音、馬可福音、路加福音、約翰福音），裡面多次記載主耶穌接納、醫治以及愛一些被當時的希伯來主流社會歧視以及排斥的人，以下便是例子：

麻瘋病人（馬太福音 8:1-4）（馬可福音 1:40-45）（路加福音 5:12-16）（路加福音 17:11-19）
稅吏利未（馬太福音 9:9-13）（馬可福音 2:13-17）（路加福音 5:27-32）
稅吏撒該（路加福音 19:1-10）
罪人（馬太福音 9:9-13）（馬可福音 2:13-17）（路加福音 5:27-32）
盲人巴底買（馬可福音 10:46-52）、
有罪的女人（路加福音 7:36-50）
井旁的撒瑪利亞婦人（約翰福音 4:1-42）
犯姦淫時被捉的女人（約翰福音 8:1-11）
生來失明的人（約翰福音 9:1-12）

由以上這些例子足以說明主耶穌是一位何等慈愛的神，衪不將世人的社會規範放在眼內，也不會因著自己是至高無上的神而攻擊弱勢，正如經上記著說，壓傷的蘆葦他不折斷，將殘的燈火他不吹滅（以賽亞書 42:3）。

主耶穌就是如此向人類的主流社會下戰書。衪寸步不讓，為的正是要把從上帝而來的道以及愛傳給我們，拯救和更新我們全人類。

但身為基督徒的我們有認真地看待這件事嗎？我們有細心去體會主耶穌的心意嗎？

現今的社會。

正所謂「換湯不換藥」，現今的社會依然存在著歧視和排斥的事，不過人們不再因身份、身體病患而歧視和排斥人，而是轉換成外貌。

舉一個簡單的例子，在現今的香港社會，人們會因為樣貌、髮型、衣著打扮、身高、身材等外在條件達不到社會要求而在人際關係裡被漠視、不被當作是人、承受惡毒的批評，甚至失去了被愛和被接納等生而為人應有的基本權利。

這些人的處境與耶穌時代的那些被希伯來主流社會所歧視以及排斥的人一模一樣。

而這些人更會被標籤為「毒男」、「宅男」。

只要一個人一旦被如此標籤，就像被處以極刑一樣，在香港社會裡永不得翻身。這個情況是不是似曾相識？沒錯，這正是在耶穌時代裡患麻瘋的人所受的待遇。

在耶穌時代，一旦有人患上麻瘋，就會終身被拒於社會之外，正如現今的「毒男」、「宅男」一樣。

身為生於香港的基督徒，看到這些事情發生的時候，是不是應該要愛和被接納這些弱勢的人呢？是不是要打開教會的大門去迎接他們呢？就如耶穌當年所做的一樣。

但可惜的是有很多的香港年輕基督徒加入了世俗的隊伍之中，在大多數的香港教會裡面，被世俗社會認為衣著新潮、樣貌美麗或者英俊的人，會在教會年輕人的群組裡成為焦點，萬千寵愛集於一身。

相反那些衣著平庸、樣貌不合社會要求的人則不被重視，甚至被排除出教會年輕人的圈子。

我有時在想，假如主耶穌來到現今的香港教會裡看到這些事，到底會有什麼感覺呢？

我猜測衪肯定會大發雷霆。

因為昔日主耶穌在世上活動之時，正正就是經常與弱勢的人為伍，與主流社會的人針鋒相對。

他對著主流毫不客氣，並且嚴厲地指出主流的錯誤。

我們身為基督徒，是應該要準備好自己，好讓自己可以隨時與這個世界的主流思想作戰。

可能有人會說：「這個世界就是這樣，沒有什麼不妥。」。

這種想法的背後隱藏了兩個意思。第一，就是把自己的責任推得一乾二淨。請大家不要忘記上帝造人的時候是賦予人自由意志，人是可以自己作出選擇的，更何況沒有人會強迫人去以貌取人以及按外貌待人，所以請承擔屬於自己的責任；第二，就是控訴這個世界的創造者－上帝。因為這個世界是由上帝親手所造，這個世界是怎樣運作，也是由上帝設計，然而上帝的創造以及設計是美好的，你說這個世界就是一個以貌取人以及按外貌待人的世界的話，豈不是說是上帝創造和設計了一個以貌取人以及按外貌待人的世界嗎？

這些思想都是錯得很，更加不應該在一個基督徒的身上出現。

我們要警醒。

還有請大家不要忘記，人類社會絕大部份的主流思想都是出自撒但，這個從起初就是犯罪的惡者，牠是這個世界的王，亦是一切邪惡價值觀的幕後主使者。

所以我們基督徒應當要小心，不要成為撒旦的奴隸，也不要去行、去想上帝眼中看為可憎的事。

這個世界已經徹底墮落，淪為通向滅亡的寬闊大道。

正如經上記著說：「你們要進窄門；因為引到毀壞的，那門寬，那路闊，進去的人也多；引到生命的，那門窄，那路狹，找著的人也少。」（馬太福音 7:13-14）。

我們應該如何是好？

我們必須要知道一個事實，就是主耶穌既是創造了樣貌好看的人的神，也是創造了樣貌不好看的人的神。衪的寶血為了樣貌好看的人而流，也為了樣貌不好看的人而流。衪是樣貌好看的人的上帝，也是樣貌不好看的人的上帝。衪愛樣貌好看的人，也愛樣貌不好看的人。

人之所以有價值、值得被愛被接納，不因為擁有好看的樣貌又或者達成任何的社會要求，而是單單因為他是一個按著神的形象所造的人（創世記 1:27）。

我們基督徒要將這個事實銘記在心。

更何況聖經清楚地說明了按外貌待人，是會受到沒有憐憫的審判（雅各書 2:1-13）。我想沒有人想在死後面對主耶穌的審判時，不被衪憐憫吧。

再加上聖經要求我們要效法基督（哥林多前書 11:1）、要以主耶穌的心為心（腓立比書 2:5），即是意味著我們要學習耶穌，去接納一些被社會所唾棄的人。

因為主耶穌親自揀選了這個世上最被輕視的人（ 哥林多前書 1 :26-31），引領他們去教會，將救恩帶給他們。

難道身為基督徒的我們要去抗拒上主的旨意，排斥弱勢的人嗎？

主耶穌衪以身作則，向我們基督徒表明面對主流社會的規範時應有的態度以及應對方法。更重要的是，主耶穌更加用行動告訴我們基督徒，應該如何對待一些因達不到世俗社會要求而被歧視和排斥的人。。

所以我們基督徒應該要放棄這個世界的價值觀，去主動愛一些被主流社會所拋棄的人，將他們帶到教會裡面，享受從主耶穌而來的愛。

大家要記住，我們基督徒是要在這黑暗的世界裡作鹽作光，所以我們絕對不可以沾染了世界的風俗。

但願我們都可以效法主耶穌，成為一個充滿慈愛的人。

結語

最後，我奉勸所有的香港年輕基督徒，請你們不要以貌取人、不要按外貌待人，也不要跟隨已經腐敗了的香港社會文化。

如果你們犯了按外貌待人這個罪，請不要沮喪和驚慌，只管向神認錯並且在教會內尋求幫助，我相信神建立教會，為的是讓我們這班罪人彼此扶持、互相幫助、共奔天路。

願主耶穌基督的恩惠常與你們同在，直到永遠，阿們。

樓主記得星期日返聚會呀

香港文化太影響了班基督徒，令佢地出左一個錯覺就係世界就係咁外貌協會，標簽別人為樂。

反而經歷過改革運動既循道衛理同立志改變香港教會既流堂，佢地就真係活到像耶穌，盡量平等對待每一個人，令新朋友開開心心咁黎。

多謝關心

我只係對香港教會感到擔憂，係咁個混亂既世代（香港立國安惡法），班教會同教徒仲係不聞不問，仲係行緊世界外貌協會個價值觀出來，我係新朋友我都唔想返呢d教會同埋識呢班所謂「基督徒」。

全香港基本上得約翰衛斯理創立既循道衛理教會同陳韋安搞既流堂（flow church)係真係似耶穌，唔外貌協會

香港真基督徒唔知有無一百幾十個 絕大部分只係返教會人士 甚至只係與教會有聯繫人士

樓主講得好，但大部份人都係主流係必然，而教會又接受任何人，所以教會如果唔用力教導，教會內既人變成主流都係必然

做成今日咁，係人既墮性，原罪，冇人值得被拯救

不過請注意：唔好開教會名

比番人地d尊重

都係耶穌教落既規則，只想探討香港一般教會情況，好多間既年青人都以美為好，搞到勁多樣貌不佳既新朋友走清光。

事實係真係在香港得班循道友係會接納班「唔好」既人，循道友（Methodist )當年係英國都係做緊好多接納同愛既野，17、18世紀既英國都同今日香港一樣，中產教會，英國一般教會都瘋狂岐視班童工同窮人。聖公會直頭敗壞到一個地步，政府講乜佢地就點做。 個班聖公會牧師認為低下階層既信徒破壞耶穌形象，話佢地衣著唔好，樣子唔好將佢地趕走哂。

係John Wesley走左出來，自己創立一間教會反抗呢種墜落既教會文化，睇聖經，行公義好憐憫，帶住班低下階層人士信主。比聖公會趕就係出面講道，重現當日耶穌係耶路撒冷傳道既情況，當日耶穌都係咁樣傳道。

認為政府推出左法令唔岩就開聲講，絕不屈從政權威脅。

最後終在英國引起循道運動，改革整個英國基督教，令英國社會同宗教出現巨大變化。

我思考緊今日香港係咪同John Wesley出世時既英國一模一樣？

我都諗緊香港係咪需要黎場循道運動令班「基督」文化得以革新？

當日英國都係咁樣，係John wesley改變左英國宗教界，英國18世紀都係好多教徒外貌協會人地，趕走一大埋軟弱既新朋友。

係循道運動改變成個教會界。

擇善固執
支持心懷真正信仰既人

同埋小圈子埋堆文化非常嚴重，香港有9成教會走向當日英國聖公會既情況。

係得循道衛理一間同流堂係無乜呢d「香港」劣質文化影響。

我都感到悲哀，佢地個價值同連登仔無乜分別，只要見到係毒、7、醜、樣衰就會標簽做唔好，之後就用經典香港人既文化去玩批改，搞到班新朋友走哂。

得循道衛理係清泉教會

無人值得被拯救 好啱聽

呢個真

香港唔少返教會既人其實都係冇信仰 純粹當佢一係個地方識仔識女

原來耶穌當時係反社會人格撚

信教幫個仔領洗，入名校有buff

教會淪為社交圈

教會會排d樣衰既人? 咁搞笑? 點排
仲以為教會都係好人tim

大部分圈子都排樣衰既人
只不過唔會講出口

扮咩閪野
兩個條件一樣既基督徒
一個定延咁既樣
一個林鄭咁既樣
你去問一百個男教友睇下有無人揀林鄭樣個個

所以基督徒要用 linux

我間教會冇咁外貌協會 (or 冇咁明顯啦)，不過班牧者離晒地，覺得一連串社會事件只係政治instead of公義問題，然後佢哋為咗教會內嘅和諧，一句「我們不談政治」就作壁上觀

我係少數醒咗嘅人，睇住佢哋咁嘅樣真係唔想再俾希望佢哋，甚至如果有一日教會俾政權逼到閂門，我會笑佢哋抵死

好同意，果啲扮中立想食兩家茶禮既教會，其實係係到助紂為虐，好似以前法利賽人一樣咁偽善同噁心

所謂行公義 好憐憫，只限於愛黨既底線上

樣衰成點先 行為古怪果d定點

教會都排 現實就更加

btw覺得人樣衰 首先要覺得自己靚過人地 歧視人 呢個自戀心態都幾嘔心

我覺得自己係樣衰個堆
教會後生個d排得好勁
中年打後又無咩野

我啱啱快過你少少post，我間教會exactly就係其中一個例子
早排支那咪有本書改咗聖經故事，我間教會嘅反應係「我們要儆醒禱告」就完

想問樓主
果啲信耶但又心惡又行惡既人係唔係都係會比耶穌打救上天堂
定係會被當成偽教徒

呢樣先仆街，無可能一句現實都係咁，所以教會都要咁做，咁即係叫埋耶穌都排人？？ 排埋一份？ 根本唔make sense ，咁信耶穌黎做乜呢？

既然都咁外貌協會，咁唔返教會好過啦，呢個心態係導致好多人離開教會，唔想再同班外協「基督徒」一齊生活。

我見係得循道衛理同埋流堂係真係清泉，做到耶穌同十二門徒當日做到既野，最起碼唔會叫人岐視妓女同稅吏先。

講起公義就著哂火，全港有九成教會都話唔好講政治，只得循道衛理聯合教會同流堂遵行耶穌行公義既價值觀，勇於對惡法說不。

其他教會一句：唔好將政治野帶入黎教會就算鳩數，實足十似當日打耶穌班文士咁款，完全唔店。

睇黎香港都需要一場「循道」運動先可以令香港個9成教會醒覺

係教會眼中：佢地信左耶穌咁佢地當然都會上天堂

係耶穌眼中：呢班人我唔識架，你唔好走埋黎認我，你地在生時候從來都無做過一件類似我既事，我唔識你地架

咁你見到呢啲事發生之後,做咗啲乜嘢

轉去循道衛理聯合教會

一個人之力又可以改變到乜野？

循道衛理舊年真係幫咗好多

唉，我遲早都走，見到教會嘅牧者就火滾 (上面講過 + 佢哋係大中華膠)

超，仲以為你會有幾威
你咁講，個個都可以好似你咁諗啦
聖經好清楚講旁觀者一樣有罪，你見到有問題都唔出聲淨係走咗去，其實你未又係同排斥人嗰班同一個層次仲以為你有幾咁與眾不同。你只不過係上連登，打篇長文就自我感覺良好咁解

後生個啲返去溝仔溝女者
就算為信仰返我都睇唔到有幾多個係可以活出信仰
佛口蛇心偽善一大堆

基督徒好驚用linux

講左啦，佢地鬼會聽咩？ 我見到呢d事都同左佢地講最後換黎係比佢地指責

做又做左講又講左，咁樣仲可以點改變？

講到我好似佢地咁，既然都盡左力，不如返循道衛理教會啦係咪先，岩唔岩啊手足？

同埋唔好亂咁同個班排斥人既基督徒同我講埋，我做左勁多野換來係比佢地指責，講左佢地唔聽咁你會點做？

聽我講轉循道衛理聯合教會啦，如果都盡哂力講哂自己感受佢地都唔聽，咁不如加入循道衛理做循道友，一樣可以改變教會。

循道衛理絕對唔係d低質教會，佢地創辦人John wesley 教班教徒平等互愛，係一間清泉教會黎。

做循道友本身已經係一種改變，當日John wesley 都係聖公會入面改變唔到d乜，出左黎自創教會，一樣可以興起循道運動改變英國。

如果個個都好似你咁樣諗，盡哂力都要係班「基督徒」面前忍受，我鄧你悲哀，都唔會有英國循道運動既出現。

你咪搞鳩人啦
人哋依家好地地
有咩事真係多得你唔少

我假設你係聖公會，你都盡哂力同牧師講哂d有問題既野，乜都做哂，咁唔通仲係入面忍受個班「離地」教友既指責咩？？？
日日睇住個幫陳同佳既管牧師樣既牧師

講埋d政治中立既野，咁你仲忍？？？

班教徒外貌協會原則深入大腦，唔通拎把刀夾硬要佢地改變思想？？

當日John wesley都係遇到相同處境，佢係選擇離開係出面搞循道友，直接係出面改變文化。

要做既野都做哂，要講既野都講哂，班中產教友點都唔聽咁你又可以點做？

不如做一個「循道友」或者「流堂友」改變世界好過啦。

都係想推薦新朋友返流堂同循道者

咁都有錯，對唔住我出番去

多謝你
但印象中好似有耶撚（對唔住我唔記得佢地係咩教徒）佢地反修例個時都有幫過手 唱下聖歌 開放會堂

基本上本身都感受到香港既教會係有種距離感，成個感覺就係你要斯文、美、有經濟能力、優雅。完全唔係本身/外國果種面向社會最低層最可憐果班人既感覺，反而係有種「你要xxx先有資格入黎既感覺」。

外唔外協只係後生仔其中一樣標準，好多教會中年人另一方面都唔會接受到窮撚/冇文化老粗？其實咪一樣。

利伸：中上樣，想番教會但唔想番香港既教會。

開放會堂係循道衛理

標題先寫完9成教會都係睇樣

有你好憎嘅中華基督教會

港島四間教會牧者發信函反駁「教會變暴徒私竇」報道

港島區四間教會的牧者向信眾發出信函，對有關「教會變暴徒私竇」的報道作回應，形容報道是失實及誤解，他們深表遺憾。

信函指出，不論是天主教或基督新教，教堂均為社區的「城市綠州」，歡迎各界人士進入，參與祈禱、敬拜、學習、服務、安靜等，亦會為有需要人士休息、使用洗手間。近年，公眾活動頻密，多在銅鑼灣至金鐘地區發生，教堂亦本著有關原則，開放給不同人士。過去幾個月，天氣悶熱，遊行人士途經教堂休息，使用洗手間，乃自然之事。至於有教堂將部分門戶鎖上或將大閘半鎖，是多人進出時之秩序安排。

這幾名牧者在信函指出，09年，灣仔維景酒店發生人類豬流感，酒店封鎖，循道衞理會香港堂亦有為警員提供地方休息，長達一星期。

發出信函的牧者來自天主教聖母聖衣堂、中華基督教會香港區會公理堂、循道衞理聯合教會香港堂及循道衞理聯合教會國際禮拜堂。

根本有好多唔係信徒嘅人被稱/自稱為信徒
好似林奠呢d根撚本就唔係信徒，連人都唔係

循道衛理佔左兩間

同埋循道比較中央化，個間宗派好散，各堂會各自為政。

呢間就唔評論啦，廢事比人話我論，我只講香港9成教會既問題

後生個批絕對係重度外貌協會成員

完全唔似耶穌，仲衰過唔信教

有心真係返循道衛理/流堂好過啦

佢地將教會搞到好似貴族教會/ 富豪俱樂部咁撚樣，信教就好似要拎資格先信到。

係香港得循道衛理係學耶穌，接受窮撚/無文化老粗，其他個d著名教會年青人完全唔店，將有錢人/窮人 同埋 靚人/醜人劃分出來

循道思想變咗主流都係撒但指使

Btw 啲教會潔身自愛啲先講尊重啦
面係人地比 架係自己丟

但其實循道衛理就係還原番當日聖經同耶穌所做既野，無高貴，無優雅。

可惜係香港九成教會都行緊d文士所做既野，得循道衛理同流堂係都實實在在活出耶穌既價值觀。

所以當日英國發生既循道運動真心影響左好多人

我無話循道係主流，乜你覺得循道係香港係主流？？？？

係就唔會比人搞啦，真正主流係聖公會之流，香港人最鐘意講人是非，連帶呢d教會都受到香港人歡迎

循道個d係香港好冷門架，主流教會思想搞埋d木門對木門、竹門對竹門既古老階級思維，得循道衛理教徒係真真正正活出左耶穌價值，唔係搞埋d優雅高貴盛宴，再趕走班樣衰窮撚，呢樣野耶穌絕不認同。

可惜係香港九成教會都搞緊階級制度。所以一係就做循道友，一係就唔好信耶穌，總好過痴埋班「階級觀念」基督教徒

真
好多教會完全脫離咗耶穌嘅精神
特別係好多耶撚
成日judge人係咪基督徒 落唔落地獄
耶穌自己都叫人不要論斷人啦

我就唔開名了，都請大家唔好開名，比番人地一絲尊重

只係返左咁耐教會，見到9成牧師同宣教篇都好唔似耶穌，當哂自己係牧羊犬硬係指責d窮撚衣著差，逼死要大堆年輕人

係得流堂同循道友既牧師正正常常

9成教會都係睇新朋友個樣再决唔决定同佢做朋友，咁佢地洗鬼返教會咩，不如去交友apps 識朋友好過。

真心有心信耶穌就做循道友/流堂友，好過比班（世界仔基督徒）傷害啦，是嗎？

唔信就開開心心係出面世界生活好過，何必同個9成基督徒相處飽受傷害？

呢個真，9成教會既年青人圈子變左溝女溝仔地方

我係天主徒,留個名

所以信仰上我較鍾意保持獨立思考去質疑一d宗教團體做嘅好事
例如教宗現時對支那嘅種種示好
有個八婆居然話解讀經文係由宗徒(即教廷)而定
如果教廷有錯, 咁咪即係自相矛盾?

之前上堂又有聖母軍hard sell, 話要一大班人先可以互相鼓勵
但明明傳教係喺心入面都得, 點解要刻意入Group先可以搏取存在感?
完全冇俾教友思考嘅空間, 仲叫人袋住先
入左去先至再諗, 完全係群體對個人嘅一種剝削
受西方教育嘅我確信, 有個人先至會有群體
兩者係對等, 亦都可以共存, 正所謂合則來, 不合則分

呢樣野係對內向或者低調嘅教友太唔公平
更加將有關人士講成星期日教友
為左埋堆而埋堆, 呢樣野可算係華人圈子最可悲嘅地方
亦都印證左呢類型教友嘅偽善

多言了

又要傳教又要恰新人
想點?

點解樣樣野去到華人手上都玩爛晒?

以前有位傳教士, 寫中國人性格
正正批死華人係無神論者
拜耶穌, 但係又相信傳統風手命理, 仲要掃墓祭祖
好撚矛盾

所以我對個教宗好撚失望
明明有堆地下教會死頂正正用呢個借口背叛佢地

舉一個簡單的例子，在現今的香港社會，人們會因為樣貌、髮型、衣著打扮、身高、身材等外在條件達不到社會要求而在人際關係裡被漠視、不被當作是人、承受惡毒的批評，甚至失去了被愛和被接納等生而為人應有的基本權利。

中國人手上玩到爛哂

灣仔果間

呢樣我見識過
去到英國讀寄宿試過俾香港人圈子排斥
結果膽粗粗搬走左同當地host住
但係, 離群反而救左我
唔駛群體生活都生存到
因為我天生就係一個獨行俠
最鍾意自得其樂
不過我鍾意每去一個城就參觀一間教堂
仲會了解當地教史同埋個建築文化
不過呢樣野香港教徒唔會有興趣, 講嚟Side氣
最麻煩係, 佢地係咁強調要去一間固定教堂
但我自己份人又鍾意探索睇睇其他堂區

喺英國
只係想講 如果有一日
因為一啲人嘅努力令到一啲好事成為主流
咁又係撒但指使？

唔好為咗彰顯神嘅大能貶低人嘅努力

咁華人賤種係低等人種

所有係西方良好制度，美好文化一黎到香港就出哂事

好多真心耶撚信教都係拎張贖罪卷，壞事做盡然後轉個頭懺悔就冇事可以上天堂

再犯事再懺悔不停loop

香港耶撚又會覺得自己高人一等，口講大愛內心就鄙視一般人

真係得華人賤種會係咁

見過舊區有啲樓上教會
嗰啲點

我諗起有次牧者搵我同另一個弟兄幫手帶新朋友，事後佢哋牧者祈禱俾我撞到，咁啱就聽到佢哋講「求主改變果兩位內向嘅弟兄」etc.

……即係我沉默寡言得罪你？聖經話「多言多語難免有錯」喎 (箴言 10:19，巴打本天主教版聖經譯法可能唔同)
咁嘅話我寧願自己係屋企睇聖經算lu，反正喺佢哋眼中我都冇可能係「熱心為主」

利申：最撚憎人干涉我對我指指點點

林奠係因為貪曾信教佢先走去入教
方便察鞋

痴撚線

內向者嘅強項係反思能力強

基督教唔係鼓勵人悔改咩?

唔俾人諗d內向人點知自己衰咩野?

況而佢地本身唔鍾意過度交際，咁樣反而令佢地信仰更加唔穩固

靈修都可以靜靜地睇聖經同念經，點解一定要埋堆？

我覺得我間教會就好似香港啲填鴨式教育咁，為咗自己管理方便就選擇將信徒塑造成一個個standard樣就當係交到功課俾耶穌

總之個個都要好熱心又主動，會主動落街派單張，肯交際(只限教會內喎)，樣就越靚越好啦，講見證都吸引啲啦
咩內向呀，樣衰呀，毒撚呀，呢啲都係有問題要改變

我記得有個故仔講
點解d教徒要成日返教堂圍爐
因為d教徒就好似係炭咁
如果圍埋就會發光發熱
孤獨一個就會熱情冷卻

個陣我心諗宗教一生一世嫁wow
咁熱情做咩

樓主係咪太樣衰身受其害？

我認為只要教會符合特定原則情況下可以避談政治

唔好話教會內啦。你返工返學樣樣衰衰都無人想同你玩

已經第三個post開循道朵引藍絲狙擊
Block

樣衰少少都會深受其害

咁我出番去lor，咁我都有講流堂幾好架

我都係想講得循道友正正常常

停止啦好麻？

好難

香港個9成教會都好撚麻煩，係煩撚到一個點，我都想呼籲其他人返d「正常」少少既教會

起碼樣衰少少既人唔洗受到d侮辱同無視對待，不被看成人的對待

香港文化急功近利，只有外向既人先能夠奪得先機，搞到連教會內部都搞埋d正能量/外向成功學，逼到班內向既朋友感到好難受，特別係年青人群組呢種現象發展得最嚴重

成功神學啱晒香港呢啲速食文化，易帶人返教會（上晒岸個啲）

其實我個人覺得成功神學係異端嚟，信仰唔淨止用成就去 validate

他們的神是不是自己的肚腹？

呢排循道衛理好多打手

利申：但我同意篇文既講法

你都見好多返教會既人做既職業都係做保險、銀行sales，投行bank ，醫生，律師等等，全部都係高收入行業黎。

因為呢d可以係短時間內獲取事業成功，再係所謂既教會見證講神/耶穌點樣保護自己成就事業

呢d似信錢財多過信耶穌

唔係我誇張，事實係香港個9成教會都係咁樣做野逼走一堆佢地眼中既失敗者朋友，或者讀唔成書既朋友

係得個幾間教會係願意包容同收留呢班「失敗者」，帶佢地信主，呢班學耶穌既基督徒就係一班循道友同流堂友

上年循道衛理開放會堂比示威者休息呢樣野絕對抵大家幫佢做打手啦

流堂係另一個好既黃教會，入面勁保護手足

如果你想做打手可以幫埋流堂

班基督徒口裡說包容，但骨子裡係到諗，其實基層人士唔啱channel，第二間教會會更適合佢地

唔明點解諗到咁消極
我識好多唔係循道衛理教會嘅人都係會接納其他人
（我就係一個柒毒摺+爛手腳面嘅人）

反而想知樓主有咩經歷令你會有咁嘅諗法

香港9成教會牧者思維：

外向既人，靚女既人，識交際既人就係耶穌眼中既好，出來講見證都吸引人啦。

相反內向、樣衰既人，毒男毒女唔識打扮= 唔好既人，唔識交際更加係死罪，必須被改變先顯得似番一個「基督徒」

耶穌既思維：

願意接納外表唔好既人，生得矮既人，接納妓女同稅吏為自己既弟兄姊妹

香港教會牧者好撚嘔心

嘔心到一個地步完全似選美比賽多過真係想帶新朋友返來信主

咁既教會我點解要返，求鳩其任何一間大學交際會都做到佢地所做既野

但又要扮哂野信耶穌信聖經，暗地𥚃視班內向、不善交際既朋友係有問題既人，夾硬改變佢地指責佢地d缺點，呢d並非係耶穌同聖經既價值lor

咁多間教會得循道友係唔會強調呢種咁既二元劃分法，唔理你係樣衰樣靚，我一樣都愛，唔理你係咪不善交際定講野好叻，我都一視同仁，包容佢地接納入群體入面

乜呢d唔係就係當日耶穌行奇事表現出來既價值觀咩？

身為生於香港的基督徒，看到這些事情發生的時候，是不是應該要愛和被接納這些弱勢的人呢？是不是要打開教會的大門去迎接他們呢？就如耶穌當年所做的一樣。

但可惜的是有很多的香港年輕基督徒加入了世俗的隊伍之中，在大多數的香港教會裡面，被世俗社會認為衣著新潮、樣貌美麗或者英俊的人，會在教會年輕人的群組裡成為焦點，萬千寵愛集於一身。

香港個9成教會內部年青人群體發生緊既事

但願那個可怕的推論不是事實——教會中有許多人未曾認識神，未曾得救。

佢地係人，唔係耶穌
完

呢個世界所有人都係外協,我話既

其實係香港已經好啲，我以前係美國到住，除左會派飯嘅教會外，其他教會都係唔理一啲靚仔靚女，低收入嘅窮撚

p.s. 曾經團友笑過我揸部舊車

明係係人，係唔完美，但唔好講到自己咁有愛心。

已經唔期望做好憐憫嘅人，而家祈求佢地唔好做個仆街已經有賺

半個信徒 好多年無翻教會，有時候都想聽下牧師講道，但附近得間傳銷sales教會

我窮矮柒毒短 邊緣人
教徒圍威喂無人鍾意我
基督教不了 mk仔場地

有翻過宣道會同埋循道衛理 我覺得兩者都唔錯

建議你做循道友，如果仲係有心係呢個信仰到

我可能係個仆街嚟

唔緊要啦，總有時間可以改到既

做下循道友啦，全港成20幾間循道教會，總有間岩你

我都好支持循道友同流堂友繼續走落去

耶穌=羅馬帝國既馬克思

當然會啦，香港有9成教會都係會睇新朋友個樣架，再决定接唔接納佢地，樣衰個d無運行

我個間有人返咗一年都冇人知道佢新嚟……

我有啲基督徒屋企人都係咁，因為d親戚唔係教會人士、連家庭聚會都唔會想來。
一方面想所有屋企人番教會，另一方面好似達唔到目的就費睬你咁，點解可以咁痴線

如果教會多幾個巴打呢啲教徒，應該會多好多人信。

點解唔叫返約翰衛斯理？

1. 約翰衛斯理（John Wesley）生平簡述

十八世紀的英國，道德廢弛，社會黑暗。聖公會的神職人員靈性普遍低落，酗酒問題嚴重。在這種光景之下，改革復興的需要與日俱增。1728年，羅威廉（William Law）寫了一本《敬虔生活的急切呼聲》（A Serious Call to a Devout and Holy Life），呼籲教會重新建立屬靈秩序。各樣鼓勵人禱告、讀經、培靈的「會社」也紛紛成立。然而福音派真正的復興，還是要到衛斯理兄弟和懷腓特（George Whitefield）的循道運動，才真正匯集成為一道洪流。

約翰生於1703年，是家中的第十五個孩子。父親撒母爾衛斯理（Samuel Wesley）是聖公會愛普渥（Epworth）農村教區的牧師，為人剛直勤奮。母親蘇珊娜是一位敬虔出色的女性，嚴謹的教育她的十九個孩子。1720年，約翰進入牛津大學基督教會學院就讀（Christ Church College, Oxford），畢業後繼續進入林肯學院（Lincoln College）深造，廿二歲就被按立為聖公會牧師。其弟查理衛斯理（Charles Wesley，家中排行十八），亦於1726年進入牛津基督教會學院就讀，並發起了一個以勉勵學習、追求聖潔為宗旨的同好會。後來約翰回到了牛津，便做了這個同好會的領袖。他們的生活嚴謹克己，常探望囚犯、病人，並樂意賙濟窮人。同學們戲稱這個小組是「聖潔會」，後來索性稱他們為「循道友」（Methodists），形容他們對理想教會的追求。

1735年，衛斯理兄弟應北美新殖民地的宣教呼聲，前往喬治亞（Georgia）傳教。當他們的船在大西洋時，遇上了暴風，約翰對於同船的摩爾維亞信徒，在惡劣的環境中仍能唱詩讚美，留下了深刻的印象。然而他們在喬治亞的傳教工作並不如理想中順利，隔年，查理即因健康問題返回英國。約翰在喬治亞期間，與摩爾維亞弟兄們多有接觸，1738年回到倫敦後，便繼續與他們來往。在摩爾維亞弟兄波勒（Peter Bohler）的幫助下，約翰發現自己不能憑著聖潔或律法得救。1738年5月24日，約翰不大情願的走到艾德門街（Aldersgate）聚會。聚會中，約翰聽見了馬丁路德《羅馬書注釋》的序文，恍然大悟，藉著信入耶穌基督，獲得了新生。這可視為他基督徒生活的開始。三星期後，約翰動身前往德國，與新生鐸夫會面，並參觀主護村。

回到英國後，約翰應懷腓特（George Whitefield）之邀，前往布里斯托（Bristol）傳道。懷腓特是一位極為出色的傳道人，年幼時家境清貧，在友人的幫助下，進入牛津大學半工半讀。他在牛津求學期間，認識了衛斯理兄弟，並加入了「聖潔會」。懷腓特的講道感力極強，引起守舊派人士不滿，教會向他關閉。1739年2月，懷腓特開始在金斯伍德（Kingswood）的曠野，向礦工傳道，成千的人流淚相信耶穌。起初，約翰對於在田野講道一事有些猶豫，但隨後他也放下身段，在野外向上千的信徒講道。儘管約翰的講道不如懷腓特那樣出色，但是福音卻帶著聖靈的能力傳遍了全英國，成千上萬的人悔改得救。衛斯理兄弟和懷腓特勞苦奔波的四處傳道，走遍英格蘭、蘇格蘭、和愛爾蘭各地，帶進了英國福音派的大復興。

2. 循道運動的興起

約翰衛斯理極富組織及管理的能力，他留意到信徒得救後，必須進一步的造就。為了要栽培這些復興的信徒，他在1739年，成立了第一個循道會社。「宗教會社」是當時普遍流行的制度，將信徒分為若干小組，方便彼此造就。約翰輪流探訪這些會社，負責監察及紀律的執行。因著人數的增長，牧養會社的工作日漸加重。1742年起，約翰開始允許平信徒講道；並隨著會社的發展，增添了管家（管理財物）、教師（照顧學校）、探訪員（探訪病人）等非正式的職務。1744年，約翰衛斯理在倫敦召開了第一次年度會議，之後將全會社劃分成幾個教區（Circuit），由遊行傳道人（Travelling Preacher）巡行，並設立教區長（Superintendent），管理教區事務。

儘管循道會社蓬勃發展，約翰衛斯理卻無意使其脫離聖公會，而將會社視為國家教會的一部份。然而，循道運動已逐漸發展出獨立的體系，又與聖公會神學觀點不一，終究走上分手一途。此外，約翰與懷腓特在關於揀選與救恩的真理上，亦持不同看法。懷腓特贊成加爾文派的觀點，認為人的得救是神預先的揀選與施恩。約翰衛斯理則受聖公會的影響，傾向亞米紐斯觀點，認為基督為眾人死，凡相信者都能得救。雖然雙方時有辯論，卻未損及友誼，也未影響兩人傳講因信稱義之道的負擔；然而，在教義與組織方面，確走向了不同的發展。1748年，懷腓特得到了漢廷頓伯爵夫人的支持，這位有錢的伯爵夫人自創了許多會社，發展出循道會中的「漢廷頓夫人系」，演變成為循道會中的加爾文派。1770年，循道會的年度議會上，約翰衛斯理堅決為亞米紐斯派辯護，獲得了瑞士神學家傅勒徹爾（John William Fletchler）的支持，傅勒徹爾也逐漸成為循道運動的重要神學家之一。1779年，漢廷頓夫人系從英國聖公會中獨立出來，成為威爾斯循道會。1784年，約翰衛斯理制訂宣言書（Deed of Declaration），選出百人的議會，在衛氏死後繼續接掌會社事宜。同年，因著北美宣教的需要，衛斯理和聖公會的若干位長老，一同按立了長老和美國循道會的監督。然而，循道會一直要到衛斯理死後，1795年的「和平計畫」（Plan of Pacification）才真正成為一獨立教會。

約翰衛斯理作工極為勤奮，五十年內旅行佈道超過廿五萬哩，足跡遍及英、德、荷等地，講道四萬多篇。在他去世之時，循道會在英國已有八萬會眾，美國也有六萬之多。今日循道會在全球有超過四千萬的信徒，是英、美屬一屬二的福音派團體。約翰衛斯理於1791年逝於倫敦，留下了「一批為數不少的書籍，一件穿舊了的牧師袍，一個常被咒罵的名字，以及一個循道教會（衛理公會）。」其弟查理衛斯理雖不如約翰那樣出名，但卻與以撒華滋（Issac Watts）、芬妮克羅斯比（Fanny Crosby）同被列教會史上最偉大的詩人之一。查理一生創作了七千多首膾炙人口的詩歌，其中一些著名的詩歌也收錄在我們所使用的詩歌本中，如《詩歌》74首「聽阿，天使讚高聲」，135首「哦！願我有千萬舌頭」，144首「我們要從哪裡說起」，209首「耶穌你的全勝的愛」，391首「你這『恬靜』隱密之源」，729首「耶穌，我人的愛人」等。

十八世紀循道運動所帶來的新鮮與復興，喚醒了當時腐敗黑暗的英國。他們尋求公義、摒棄惡習，解救困苦，成了一股社會革新的力量。這股力量影響了日後英國的司法制度，避免了一場流血的改革，也使得英國各個福音派公會，得到了普遍的復興，為十八世紀末，十九世紀初蓬勃發展的海外宣教運動，立定了根基。

希望幫到大家

香港人太重短期利益，搞到個個玩速食文化，連教會都講個樣、講身高，逼撚死一大堆不擅社交既新朋友，9成香港教會都係咁，呢樣野根本不利教會健康成長。

我真心只係睇到循道衛理教徒係重視長期利益，為事準備好，連班年青循道友都係準備好哂，勁似耶穌。

新朋友想返教會只得循道衛理係返得過，最少生得矮、樣衰個班人唔會比班「基督徒」批判

呢個世界有樣靚既人，都有樣衰既人。香港教會真係短視到一個點，除左循道衛理同流堂外，無一間教會係似耶穌。班年青人群體直頭似大學交友會多過似入去比耶穌醫治，搞d活動出來仲要比牧師照肺話你樣衰內向，要求班新朋友諗方法改善，講到佢地係唔好，係不獲耶穌祝福，完全同耶穌宣教方式背道而馳。

我無100% 都有99% 講，係香港係得循道衛理聯合教會班教徒係真係做到真心待人，不怕受傷，勇於愛個班缺乏自信心既新朋友，唔會隔離佢地再將佢地批判一番，視矮、毒、柒就係唔好既野。

因為循道衛理創辦人約翰衛斯理，係當時17世紀就係因為不滿英國聖公會同班中產教會既腐敗，將班低下階層既人趕走哂。個時英國聖公會就好似今日既香港教會咁，用外貌、身高、有錢無錢評審一個人「夠唔夠資格」返教會，低下階層既人、14 15歲既「童工」望住聖公會只能望門輕嘆，牧師覺得呢班人「唔配」相信耶穌，衣不蔽體既窮人入教堂只會令高貴、聖潔既教堂受到「佢地所認為既」污染。

係約翰衛斯理意識到咁樣根本不合常理，更加同聖經所講既野不吻合，係聖公會又改變唔到呢d咁既「階級」觀念，於是索性係出面同班童工、窮人傳道，係出面同人地傳教，講道就係d「大牌檔」或者係窮人嘈吵地方又或者露天市井地方係到講道，吸引班窮人信耶穌。經由佢努力之下，終於帶來（循道運動）改變成個英國社會同文化，佢唔係無係聖公會出面分隔開，想同聖公會合作，但聖公會拒絕認同呢d價值觀，將約翰趕走左。佢先逼住創立循道衛理教會牧養個班低下階層人士、生活得不幸福既人士、低自信心既人士。

而家既香港教會同當日聖公會無分別，試問遇到深水埗既妓女為錢出賣肉身，窮人係生活掙扎，無人無物，拎住針吸毒既道友，又有邊一間香港教會勇於出來為佢地祈禱，香港有9成教徒都會覺得佢地無資格信耶穌，就算口講要包容佢地，其實心入面咪又係標簽呢班新朋友，特別係年青人基督教徒，佢地連毒男醜女都接受唔到，道友妓女佢地會接受到？係得循道衛理教徒願意為深水埗班妓女祈禱，真係同耶穌無10成似都有8成似，完全性貼住地行。

香港真係得循道衛理係似耶穌既教會，我唔夠膽評論香港個9成教會點解會重視外貌，我都唔可以話佢地係異端，但適到似耶穌真係得循道衛理、流堂同埋少數教會係做到架。

所以想返教會真係返循道衛理。

呢個真，可惜好多「基督徒」都係一個仆街

懶得打者，佢個中文名好難打

其實香港應該都好需要黎場「循道運動」或者「流堂運動」改變呢種外貌協會風氣，當日耶穌都願意同生到勁矮既撒該，生得醜樣既妓女，同埋群眾做朋友，多口爛舌既Peter佢都願意收佢做靚，又肯幫助傷殘人士同痳瘋病人，唔怕比佢地傳染既風險都願意接納佢地。

首先循道衛理教徒我會用「循道友」黎稱呼佢地，以香港個9成教徒我會用「基督徒」稱呼佢地。

今時今日既香港教會竟然搞到跟從世界既價值觀，將一堆大學、職場既潛規則引進教會入面，我心諗究竟個班「外貌協會」基督徒同耶穌有無所謂連結呢？ 一諗到原來班基督徒係唔似耶穌時就覺得好得人驚，仲要持續左成30年、40年，耶穌教落黎d野比班「基督徒」用黎宣教、識新朋友、溝女結婚，帶領人地信主就完成任務，變左一個埋堆小圈子。

成間教會就好似係一個大型交友apps，係拎黎比班男仔認識女仔朋友，之後就製造機會比班男同女拍拖結婚，至於毒男宅女就會被無視被排斥。每個星期日就搞活動玩埋堆，見新朋友係靚女靚仔就接納佢地入去所謂「小圈子」群體。班年青人就日日圍威喂係到講自我成長，18歲考車牌，去旅行，再係教會分享點開心點開心法，要學乜野樂器，學彈琴去榮耀「主」（其實咪又係想show quality講自己有乜成長以便吸引女仔/男仔同自己拍拖）收皮啦呢d基督徒假到咁樣。

班年青人見某幾類新朋友唔識樂器唔識英文家境唔好就排鳩人地岐視人地，唔比佢地入自己安穩既舒適圈，覺得呢d人污染佢地。喂，當日耶穌唔係咁樣架，佢咪又係乜野樂器都唔識，主動接觸班妓女同稅吏？ 乜班稅吏會識彈樂器咩？

總之就教會年青人群體就變左係一個大型交友apps或者係大學交友團水會咁，入去既人全部都係為識女仔，為識朋友，為左想拍拖先返教會。

至於中年人就會拎教會黎做一個榮譽，日鳩日係到宣傳信耶穌得永生，平時就做保險做銀行做醫生做律師，以「基督徒」既名義呃飲呃食，要做d業績出來先係成功先係榮耀上帝，唔準有失敗出現架！成日同個客講我係基督徒黎架搏取好感，一切以形象行先。搵到愈多錢就愈成功，日日係到吹奏成功是耶穌祝福的，失敗就要反省下點解不獲耶穌祝福，一味反省反省反省，卻絲毫將聖經同耶穌當日既走入群體拋諸腦後。見到人地讀唔成書出黎做地盤工就岐視人地，認為人地係失敗者。

成日係教會得把口講耶穌，但到左自己利益問題就以世界價值觀去决定點樣，宗教還宗教，耶穌還耶穌，利益同錢點都要講清楚，法律就係法律無人情講，規則就係規則，出面老細係咁樣做野就要跟，瘋狂地judge人，將耶穌當成係一個擺設，暗地實踐緊世界既價值。喂咁我洗乜返教會啊，返交友會/求鳩其一間大學交友網站都做到你地信耶穌個目的啦。

去到老人家情況都差唔多，日日同人宣教當達成左目的，但當到左勢利之時就劃清界線，利益還利益，耶穌還耶穌

香港個9成「基督徒」全鳩部都係咁樣活出自己價值，成世人係耶穌入面拍拖結婚，成家立室，事業成功，間唔中就同班教友吹水，消費時間，去到老人家就視教會為消閒俱樂部，做d野消費時間，每個星期日就返去祈禱就算，任何社會問題，「基督徒」都會一句唔關我事，社會就係咁運作就算鳩數。

我諗耶穌黎到會覺得無眼睇，根本班人係為左識女仔有事業先信耶穌。

只得「循道友」同「流堂友」與別不同，為妓女祈禱為教會祈禱為社會祈禱，對毒男宅女給予巨大包容，唔會話內向就係唔好，尊重上帝創造出來既每一個人，唔同性格。

而家陳韋安搞流堂其實都係想做番循道衛理所做過既野，建立番一種當日耶穌同十二門徒真實既關係，一種互愛互重既真實信仰者。而唔係虛假既愛同互相猜忌功利主義既野。

你地話想信教係咪要做「循道友」先。

推一推

Push

殺無辜嘅人係咪想物理超渡佢地(永生)？